%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2015 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a4paper,landscape,margin=1cm]{geometry}
\pagestyle{empty}

\begin{document}
\begin{center}
  \Large \textsc{Fonction carré --- Équations et Inéquations}
\end{center}

\begin{multicols}{3}
\setlength{\columnseprule}{1pt}

  \section{Formes de base}

  Pour chaque (in)équation :

  \begin{enumerate}
    \item la résoudre graphiquement (donc de manière approximative) ;
    \item en déduire les solutions exactes.
  \end{enumerate}

  \subsection{Équations $x^2=a$}

  \begin{multicols}{2}
    \begin{enumerate}[(a)]
      \item $x^2=4$
      \item $x^2=1$
      \item $x^2=3$
      \item $x^2=0$
      \item $x^2=-1$
      \item $x^2=-\sqrt{2}$
    \end{enumerate}
  \end{multicols}

  \subsection{Inéquations $x^2\leq a$}

  \begin{multicols}{2}
    \begin{enumerate}[(a)]
      \item $x^2 \leq 9$
      \item $x^2 \leq 7$
      \item $x^2 \leq 3$
      \item $x^2 \leq 0$
      \item $x^2 \leq -0,5$
      \item $x^2 \leq -\pi$
    \end{enumerate}
  \end{multicols}

  \subsection{Inéquations $x^2\geq a$}

  \begin{multicols}{2}
    \begin{enumerate}[(a)]
      \item $x^2 \geq 1$
      \item $x^2 \geq 4$
      \item $x^2 \geq 7$
      \item $x^2 \geq 0$
      \item $x^2 \geq -2$
      \item $x^2 \geq -5$
    \end{enumerate}
  \end{multicols}

  \section{Formes avancées}

  \begin{enumerate}
    \item
  \begin{enumerate}
    \item Résoudre $y^2=4$.
    \item Résoudre $\left( x+1 \right)^2=4$.
  \end{enumerate}
    \item
  \begin{enumerate}
    \item Résoudre $y^2=0$.
    \item Résoudre $\left( x-2 \right)^2=0$.
  \end{enumerate}
    \item
  \begin{enumerate}
    \item Résoudre $y^2=-7$.
    \item Résoudre $-2\left( 3x+5 \right)^2=14$.
  \end{enumerate}
\item Résoudre $2\left( x-3 \right)^2=98$.
\item Résoudre $6\left( x-1 \right)^2=-8$.
\item Résoudre $-2\left( x+1 \right)^2=0$.
\item Résoudre $\left( 7-x \right)^2\leq 100$.
  \end{enumerate}

\end{multicols}

\begin{tikzpicture}[very thick,scale=.9]
  \foreach \i in {0, 1, ..., 3} {
    \begin{scope}[xshift={200*\i}]
      \draw[dotted, gray] ({-sqrt(10)},-1) grid ({sqrt(10)},10);
      \draw[] ({-sqrt(10)},0) -- ({sqrt(10)},0);
      \draw[] (0,-1) -- (0,10);
      \draw[thick,->] (0,0) -- (1,0) node[midway,below]{$\vecteur\imath$};
      \draw[thick,->] (0,0) -- (0,1) node[midway,left]{$\vecteur\jmath$};
      \draw[domain={-sqrt(10)}:{sqrt(10)},smooth,blue] plot ({\x},{\x*\x});
    \end{scope}
  }
\end{tikzpicture}


\end{document}
